Happy Kongner：我哋食嘅嘢睇來有得揀 其實冇得揀 談食物霸權

可用農地裡面有 80% 棄耕農地

好高汁

只能說怎樣供給香港700萬人.
完。

呢樣就係我鍾意Happy Kongner嘅原因
比起其他淨係屌嘅Channel 佢講事件嘅背後原因

睇少d, 會壞腦
左仔理論上腦，樣樣都解構，樣樣都政治行頭
遲早變socialist country

左右都好 所有事情發生都係事出有因 香港人嘅問題係唔多思想
因為由細到大都唔鼓勵思想 我哋反對TVB 但某些TVB意志已深入腦髓

思考*

啱
交晒畀政府諗啊嘛

講太多太深就曲高和寡

快餐文化除咗飲食之外 吸收知識方面都滲透得好全面
所以點解嗰啲垃圾媒體越做越有

唔知你曲定直

Btw咪玩咁多膠plz

一定要一同零？
六四分個影響力而經好大
七三都唔錯
點解要睇底自己能力放負

PR狗

條片設計越來專業 辛苦制作人

唔係樣樣都政治行頭, 只係身活上所有其實都可以同政治有關, 問題係你點理解同處理

其實工廈室內耕種好似已經有人做緊

又唔會話人pr狗嘅

但佢又唔洗咁快一步登天諗到要即刻供應到俾700萬人

睇開d咩

KONGER佢地講就話要反呢種快餐文化
但我眼睇而家睇佢班人都只係不停圍爐同一班人睇
唔見得真係改變左個網絡生態

民主都係左派理論黎，佢都係解構前人政制弊端而演化出黎，咁點解會壞腦呢？先唔講咩叫"樣樣政治行頭" (你本身係社會可以選擇到嘅野，本身都已經係係權力關係下嘅政治黎)，一個國家正常都應該係以佢地國民為本位，咁左派理論去分析返人嘅需求又有咩問題？

有左膠唔代表本身個理論有問題，正如有原子彈殺人唔代表愛因斯坦係錯架

其實變到socialist country有問題
socialist country既問題係邊
北歐3國都run得好好呀

Aristotle – the ancient Greek polymath and acknowledged founding father of political science – characterized humankind as a distinctively “political animal” (zoon politikon), and political theorists ever since have used his evocative term as a touchstone.

人就係政治動物
有人就有政治

本身群體嘅構成都係嚟自圍爐，問題在於個爐有無慢慢變大姐

啱，我覺得要增加比例，只要有10%都好，都好過無
我唔反對香港發展自己嘅農業
但有樣野要認清嘅係香港以目前嘅科技水平嚟講，農業果方面係無comparative advantage (簡單啲講係成本太高，唔值搏）
平衡擺脫中國壟斷同現實情況，理想嘅做法係向更多嘅鄰近國家trade （雖然理論上即使香港真係獨立後都唔代表要同中國零貿易）
Mean啲講句，香港話要糧食自給自足係鑽牛角尖
只會令人覺得香港獨立更加不設實際

500呎樓賣緊600-800萬，仲有一堆龍床盤賣到300萬，公屋排到2046

認真，咩人上位都要搞撚掂住依part先諗其他野

地理、氣候上，香港種主食、花花草草、什至可可、咖啡，跟本完全冇優勢。
收下錢比城市人睇驗下農村生活就有得搞想賣農產品做收支平衡真係聽收皮都得

如果香港食撚左大灣區地、唔包人，農業、養殖業或者有得玩剩香港就老老實實做返港口、商業城市做嘅野

人地叫社會民主主義唔係社會主義
會自稱社會主義係北韓古巴中國果d垃圾國家
要玩北歐模式最基本要有良好民主法治制度 人少資源多先有條件

理念唔錯
但究竟有幾多個後生仔會去耕田呢?

push

咩野一開始發展都成本高架啦唔通真係跟經濟學個比較優勢，要記住比較優勢個重點係成個世界都好，但入面點分配又係一個問題

你用既 OS 睇黎有得揀，實際冇得揀

其實片入面係有提及到你所提出嘅問題(大約35分後)，好奇一問有無睇哂成條片呢?(無惡意)

其實農業唔一定局限於種嘢，養嘢都係農業嚟㗎
就咁睇似乎你對農產品嘅想像有啲細，農產品除咗作為唔貴嘅食材，同時都可以係高檔食材嚟㗎。你諗下，有一日你突然心血來潮走去食貴嘢，食下食下有人同你講，大部分食材都係本地出產，個感覺係唔係正啲先？
至於住屋問題，我都認同住屋問題應該優先解決，但係你知我知單眼佬都知，我哋而家鬼有權力去解決呢個問題咩。但係解決唔到住姐，我哋而家至少可以試下解決食嘅問題喎，既然我哋有能力做到，點解唔試下呢？

終於認啦咩 OS方面其實唔可以淨係取決於User Developer肯唔肯寫Linux都係一個問題
講真而家用得PC嘅好多人都係拎嚟打機
而家市面上嘅game 90%以上都係冇Linux版

冇錯 所有良心企業應該有高端消費入手

紐約、倫敦、新加坡、東京，都唔會癲撚到係城市大規模養雞種菜

全港山區轉哂做梯田咩搶到大灣區d地做新新界就有本事講農，單靠香港丁屎咁細塊地、咁撚閪氣候，搞下休閒農業就得，商業化真係搞重工業仲著數

唔使好似，係有人做緊
只不過要落到同大陸菜直接競爭仍然冇乜可能住

如果以增加食品來源選擇為目標，發展農業是可行的。
但如果以減少對中共依賴為目標，那麼註定會失敗。
畢竟中共都開口牌講過要減少香港食物、水源、電力的獨立性。

我又睇多次你講嘅35分前後都睇唔到，請指點下小弟

要同大陸菜鬥平鬥多就當然冇可能, 但係片中都有提及到如果產品係走高品質同埋有附加價值嘅方向，其實都唔係完全冇出路

理論上無錯
但實際上就會變成條片所講，你對飲食嘅控制權唔係掌握係你手上，比較優勢係econ嘢黎，中間唔會考慮d咩人為因素，政治因素
再進一步講，俾你起到海水化淡廠，但東江水減價一半，你用唔用？

師兄唔好意思, 我其實係想同你覆嗰位講,但覆錯咗,

咖啡又唔夠非洲砌、茶又低海拔種唔出花樣、種花又唔夠凍，葡萄又唔係地中海氣候。
除左本土情懷，冇野會夠世界其他地方鬥，品質到成本都輸哂先天性

紐約、倫敦、新加坡、東京 都無比一個大國直接渣住春袋.片中都唔係講用量同平去競爭,主張走品質路線正正因為你講既原因.而8成既廢棄耕地如果顥示到有利可圖一樣有可能反向回覆耕作.
而重工業發展到梗係好,但係無政府支持下,成功可能仲低.

佢地d片好用心做

下你同連登仔講思考

要政府支持先做得 咁個產業早就死咗啦

無後生耕田，又無人想投資。

返工都未準時啦，仲講耕田。

搞錯哂啦
食物、農產品係同東南亞、世界各地做競爭，支那除左窮人菜市場、老屎忽對新鮮肉嘅執着依2 part，其他都贏唔到好多市場佔有率，談可霸權

香港用港口、品質管制、電力供應優勢，仲可以玩下食物加工業
講玩農業真係等cctoy打撚左大灣區土地、南海北部油田先再講

巴打，我有啲質疑你講嘅嘢喎，我走去google打urban agriculture new york，就有一大堆資料講紐約嘅urban agriculture喎

其他國家有郊外當然可以選擇唔係大城市做農業，但係星加坡早幾年已經發展緊high tech farming黎減低對其他國家既依賴

左膠同左派分清楚先

你理解錯左,我係講重工業無政府支持仲難做唔係唔可以做,或者你可以講下可以點去發展.

除咗戰神game 評係差啲之外其他都係一流

同你講得思考嘅就即係有咁嘅需要
你幾時見過醫生叫一個成日做運動嘅人做運動

效率同品質，都係輸鳩哂比外國d大農場
香港樓宇結構黎講，水種生菜已經係極限用家用電費計，打和都要偷笑，計埋人工管理，哂氣啦

幻想香港種野，不如幻想香港做南海石油加工業講油田又近、講人口又有、講高等教育又有

推

你講到咁 咁唔通香港又洗唔做？

其實一野由農業停頓，跳上高科技農業既可能有幾大

又唔洗咁快一嘢跳 盡做咗先啦

食物霸權唔係單講中共,仲包括,大企業,各國政府,食品加工行業,以至監管機構被反操控. 如果單用經濟角度當然入口仲好.
香港玩農一定走高品質路線.以香港人消費力,如果提供到安全,新鮮產品有一定競爭力.香港而家2成農地佔全港消耗2%,如果果全面覆耕有計算過可以去到25%.

起碼有25%

喺搾住春袋過程入面 已經叫冇被人搾得咁緊

所以咪要用 linux

可以呀，發展休閒農業，比香港人/學生租黎體驗下咪算。唔好講到減少依賴進口糧食咁on9

支那要封你進口關，全港郊野公園一夜轉哂做梯田都養唔到700萬人。等cctoy打左大灣區先諗點自給自足

我覺得佢哋係有好深入想諗香港點行

有時聽佢講 真係比佢講醒

話林鄭失職連廿三條都唔敢立 仲有面叫連任 個下好笑

點解唔可以講減少依賴進口糧食？
減到1%都叫有減少到呀

你連做到未做 片都未睇就話人on9
你係得嘅

Btw依家先進國家係用溫室instead of梯田種嘢
唔好講梯田種嘢笑大人個口啦

城市就咪撚搞咁多野種得米又種唔到第二樣

由港英決定放人走難落香港，已經注定香港冇可能自給自足

港共都係叫香港人唔好搞咁多野,乖乖被收編就最好?

其實你有無睇條片？
香港農業沒落既原因正正就係因為只係睇經濟效益，比平夾賤既支那菜打殘。

當然而家資本主義既世界呢樣係無可避免，但係就唔好埋怨街市/餐廳9成9都係賣支那菜，支那失收就要硬食貴價菜

而家講緊既問題就係我地作為消費者，就算唔親手去發展農業，願唔願意付出多少少去支持本地既農產品。
好似我地因為政見支持黃店，好似素食者支持又貴又唔好食既plant based meat 一樣。

好多野除左睇平唔平，仲可以睇背後既理念，可以睇因為本地運輸減少咗排碳等等，呢d就係段片入面講既附加價值

由始至終都無講過要自給自足，係講緊你有無得揀

你個腦唔用多啲真係會壞啦
你睇完唔同意咪by point咁做argument囉

我地未必可以取代到食物供應，亦未必可以一時之間大規模耕作。但係係香港種到profit making 既野唔係無可能，亦其實有人種緊。長遠D睇，去培養一班人去做一個sector除咗自給自足，亦都係發展唔同產業既可能性同眼界。

香港應該係唯一一個地方無農業讀既地方。但係其實每一個地方既氣候、地理環境都唔同，依度唔係沙漠，唔通唯獨係依度，無一樣植物係可做之物咩？如果要扎根香港，點解又要矮化依一範、依一個獨特性。

要做實做到 monkeypore都搞咗唔少嘢
不過港共唔會俾

你食石油？

同體育一樣
農業係一種工業
要upgrade
有吸引力，搵到錢
就自然有人爭住做
建立個生態圈出嚟

呢樣就係點創做個價值出黎
點解本地貴啲？
有機，靚啲，新鮮啲
Price war 永遠無得鬥
但我地可以創做一條路出黎
其實科技係有係到
工廠農場，垂直農場
差量產同係咪啱香港人食

調返轉咁諗，你係無條件做最原始果種農業，先會去諗點樣用高科技令到香港有產量

咁要睇你個定位係做咩，生產糧食又未必要中斷晒所有其他糧食來源。但本地生產可以令你有多個選擇

班人揸住自給自足呢個點就係咁話無可能搞架啦
跟本由頭到尾無人講農自給自足

你同人講猩架圾冇？

見你做到有聲有息一下五倍租
發展條撚咩
香港人做生意永遠係殺雞取卵式，同割韭菜一樣
差別在於香港割多兩野就玩完

以前港英初期唔係有政府放手畀你買地起廠，根本冇得做，好多時要發展一樣野係取決於誘因
政府提供誘因好重要

我同意你第一段講嘅野，不過個範圍只限於講成本個陣，所以如果香港一個咁細嘅地方同成個中國或者東南亞打價格戰係用自己嘅短處打人地嘅長處

淘寶就算幾平都好，我地好多人都唔想用佢，原因就係覺得佢cheap，但我地肯俾貴一大筆錢轉用北歐傢俬。如果用呢個角度去睇本土農業嘅未來，我地將「自己地方嘅人種出黎嘅菜」去做selling point係會有market嘅

而家個問題只係要堅持一開頭姐

加入共濟會咪有得揀係窮先冇

姚松炎提過既花園城市概念
利用新規劃市鎮周邊既土地做農業
當中可以處理市鎮産生既廚餘(廚餘喺固體廢物比重好高)
然後供給到城市大概20至25%既食物來源

香港做農業就算理論嗰班本身就無諗完全自給自足
而係一個點樣思考資源永續
建立本地品牌
亦都係一個培養本土意識既方法
將一d本地既傳統由實體既農業傳落去

其實香港有好多耕地係比地産商hold起做廢料棄置
所以先比人感覺香港農業無得做、産量太少純粹自high本地農作物

香港耕田果班多數藍

米師傅幾時睇到呢

影衰你個名

人用冇用 你平日文書用又點 上網現代人9成時間都要手機上 唔係iOS就An記 打機咪又係死返去Windows
Server不嬲唔用GUI 99.99%都唔用Windows
GUI都有Red Hat一大堆Linux distro
Server方面不嬲多人用過Windows

咩有左膠就唔等於左派理論係錯？就係因為有左派思維先會出現左膠呀嗎！你地班人一直要班企業家講社會責任，咪變左依家班四不象囉（朱克伯格果堆呀）口講左派理論，手用右派手段。係一個有資本主義運行良好嘅國家裏面，企業做左派理論嘅野佢地係唔可能生存到架！俾人搵着數搵到傻，變相只要有一間企業做到頂峰，人民就要打番佢落嚟（因為霸權）咁你咪變左無限鬥爭論囉！毛澤東呀！

嗯 你說得對！